\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Matemática Discreta 1~~~(FGA0085)}}} \\
\midrule

 \\
\textbf{Ementa} \\
Lógica Proposicional Booleana
 \\
Teoria dos Conjuntos
 \\
Demonstração de Teoremas
 \\
Análise Combinatória
 \\
Permutações. Combinações. Arranjos
 \\

 \\
\textbf{Programa} \\
1. Lógica Proposicional
 \\
2. Tautologias, Implicações e Equivalências Lógicas
 \\
3. Regras de Inferência
 \\
4. Teoria dos Conjuntos
 \\
5. Demonstração de Teoremas
 \\
6. Princípio Multiplicativo
 \\
7. Permutações
 \\
8. Combinações
 \\
9. Arranjos
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Básica} \\
ALENCAR FILHO, Edgard de. Iniciação à Lógica Matemática, São Paulo, Nobel, 2002.
 \\
(eBrary) HALE, Margie. Essentials of Mathematics: Introduction to Theory, Proof, and the Professional Culture, Mathematical Association of America, 2003.
 \\
(eBrary) FATICONI, Theodore G. Combinatorics: An Introduction, Wiley, 2014.
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Complementar} \\
ABE, Jair Minoro; SCALZITTI, Alexandre; SILVA FILHO, José Inácio da. Introdução à Lógica para Ciência da Computação, São Paulo, Arte e Ciência, 2002.
 \\
(eBrary) GARRET, Brian. Elementary Logic, Acumen, 2012.
 \\
(eBrary) QUINE, Willard V. Mathematical Logic, Harvard University Press, 1940.
 \\
(eBrary) MARCUS, Daniel A. MAA Textbooks: Combinatorics: A Problem Oriented Approach, Mathematical Association of America, 1998.
 \\
(eBrary) ERICKSON, Martin J. Wiley Series in Discrete Mathematics and Optimization: Introduction to Combinatorics, 2nd edition, Wiley, 2014.
 \\

 \\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:} 
Disciplina sem pré-requisito. \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

